\section{Pristop z Kabschevim algoritmom}

Pri tem pristopu se znebimo translacije v enačbi $Qx_i + b = y_i$ tako, da zapišemo

\begin{align*}
    \overline{x} = &\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i \textrm{,}\\
    \overline{y} = &\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_i \textrm{,}\\
    x'_i = x_i - \overline{x} \quad &in \quad   y'_i = y_i - \overline{y} 
\end{align*}
Translacija se zapiše sedaj kot $b = \overline{y} - Qx_i$, matrika zasuka Q pa mora sedaj zadoščati pogoju $Qx'_i = y'_i$.
Preverimo to: \\
Ker želimo dobiti tak Q in b, moramo minimizirati funkcijo  $F(Q,b)=\sum_{i=1}^n \frac{1}{n}\left|| Qx_i + b - y_i \right||^2$ - to je "least squares" problem. Da bi se znebili translacije $b$, mora biti odvod te funkcije po $b$ biti enak 0.
Matrika Q naj bo v tem primeru konstanta.
\begin{align*}
     &\dot{F}(b) = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n 2(Qx_i + b - y_i) = 0 \textrm{} \\
     &2Q * \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i + \frac{1}{n} * 2bn + 2\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n -y_i = 0 \textrm{} \\
     &Q \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i + b + \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n -y_i = 0 \textrm{}\\
     &Q\overline{x} + b - \overline{y} = 0 \textrm{}\\
     &\overline{y} - Q\overline{x} = b
\end{align*}
Sedaj lahko $\overline{y} - Q\overline{x}$ vstavimo namesto $b$ v funkcijo $F$.
\begin{align*}
     F(b) &= \sum_{i=1}^n \frac{1}{n}\left|| Qx_i + b - y_i \right||^2 \textrm{}\\
          &= \sum_{i=1}^n \frac{1}{n}\left|| Qx_i + \overline{y} - Q\overline{x} - y_i \right||^2 \textrm{}\\
          &= \sum_{i=1}^n \frac{1}{n}\left|| Q(x_i - \overline{x}) - (y_i - \overline{y}) \right||^2
\end{align*}
Od tukaj torej dobimo enačbo $Qx'_i = y'_i$. Preostali postopki algoritma v poročilu niso predstavljeni.

\subsection{Postopek reševanja}
Utemeljimo, zakaj imata determinanti matrike $C$ in $UV\SP{T}$ iz Kabschevega algoritma enak predznak.
Po pravilu $det(AB) = det(A) * det(B)$ lahko zapišemo 
\begin{align*}
    det(C) = det(USV\SP{T}) = det(U) * det(S) * det(V\SP{T})
\end{align*}
Zanima nas torej, kakšen predznak ima determinanta matrike S, namreč če je pozitivna, potem imata determinanti matrik $C$ in $UV\SP{T}$ res isti predznak. Iz SVD razcepa je S po definiciji diagonalna matrika, v našem primeru reda $k\times k$, ki vsebuje na svoji diagonali singularne vrednosti matrike C, torej $\sigma_1,  \sigma _2,  \dots , \sigma _k$. Za vse singularne vrednosti velja pogoj $\sigma _i \geq 0$, saj je vsaka singularna vrednost izračunana kot $\sigma _i = \sqrt{\lambda _i}$,
kjer je $\lambda _i$ neničelna lastna vrednost matrike C. Iz tega sledi, da če so vse vrednosti na diagonali matrike $S$ pozitivne, je njena determinanta zmnožek teh vrednosti in je pozitivna. Zato imata determinanti matrik $C$ in $UV\SP{T}$ enak predznak.

